何栢良: 政府放寛措施步伐過快

港大感染及傳染病中心總監何栢良今日指，本港疫情不太穩陣，確診個案分布廣泛，認為政府放寛防疫措施的步伐快了一點，令疫情反彈的機會大了一些。

何栢良早上在電台節目中引述數字指，本港由年廿九至昨日，無源頭個案比例仍逾四成，當中僅3天的確診數字為單位數，而這些日子正是假期，檢測做少了，令數字不能作準，未必反映病毒繁殖和社區傳播情況。

何栢良表示，政府由年初七起放寬多項社交距離措施，當中或有經濟需要的考慮，做法像有點迫於無奈，但他個人認為防疫措施的放寛步伐是快了一點，疫情反彈的機會隨之也大了一些。他提醒，由於社區有一定傳播風險，公眾若有鬆懈，疫情便有反彈機會。

點撚樣呀又
係咪唔撚做返工呀？

有安心出行驚閪，你反政府係咪想犯蟈安法

收撚皮啦屌你老母，你肯打科興先出黎講啦

食撚屎啦專家 封一世好冇啊

呢條撚樣成日彈出彈入，屌你老味

唔返工點供樓啊
銀行唔會可憐小業主

其實全民禁足一年 工都唔撚比返 咁就一定冇傳播風險添 而家講緊正常社交+生計同防疫嘅平衡 無啦啦拉去講放寬有咩問題 關你又唔撚封 呢啲專家食屎啦

所謂嘅專家

如果佢可以早幾日講唔係馬後炮會好d

黎生冷靜啲

都唔係無條件放寬 你個濕鳩出行用黎把撚？

連登都有班弱智話唔應該放寬

有安心出行唔出街把撚咩垃圾專家

收嗲喇屌你老母 想全香港人咩都冇得做？

專家

咪同普通流感差唔多，玩撚夠未呀